io_3dai ver 0.32
https://3d-ai.com/

【概要】
3d-ai用のファイル形式(3ao)で3Dモデルを出力するBlender用プラグインです

【インストール】
このファイルが含まれるフォルダを、Blenderのアドオンフォルダに移動します。
アドオンフォルダはBlender2.79なら blender/2.79/scripts/addons です。

Blenderを立ち上げ、ファイル->ユーザー設定からアドオンタブを開き、サポートレベル「テスト中」を選択して下さい。
現れたimport/export for 3d-aiにチェックを入れるとインストールが完了します。

インストール方法がよく分からない方は、以下のURLの方法2を実行してみてください。
https://qiita.com/nutti/items/5e9ebe9c28751066b688

【使い方】
アドオンフォルダに配置した状態でBlenderを起動すると、ファイル->エクスポートに3aoの項目が追加されます。

エクスポート時のオプションは以下の3つがあります。
・export bones:ボーンを含めてエクスポートします。キャラモデルや素体、服をエクスポートする際に必要です。
・export shape_keys：モーフ(シェイプキー)を含めてエクスポートします。キャラモデルおよび素体をエクスポートする際に必要です。
・export only displayed mesh：表示中のメッシュのみエクスポートします。
・export only displayed armature(bone)：表示中のアーマチュア(ボーン)のみエクスポートします。

【その他】
・このアドオンは自由に再配布、改変をして頂いて構いません。
・要望・バグがある際は、以下のURLからお知らせください。
　できればバグが発生した際に使用していたblendファイルも一緒に送ってもらえると助かります。
　お問い合わせURL：https://3d-ai.com/mail